\clearpage
\section{Bestimmung des Kompensationspunktes von GdFe}
\label{sec:kompensationspunkt}

Für den Kompensationspunkt nutzen wir die im Abschnitt "\nameref{sec:koerzitivfeld}" bestimmten Koerzitivfelder, sowie die Temperatur bei denen die Messung stattgefunden haben.\\
Da die Temperaturen während der Messung nicht stabil waren, nehmen wir den Mittelwert dieser Temperaturen und den mittleren Abstand dieser als ihre Fehler $\sigma_T = |\frac{T_1 - T_2}{2}|$. Sollte die gemessene Spanne konstant gewesen sein, wird von einem Messgerät Fehler von \SI{0.01}{\celsius} ausgegangen.\\

Die Daten der einzelnen Messungen mit \autoref{eq:koerzitiv_invers} bereits fortgepflanzt ($H_c$ zu $1/H_c$, sowie Fehler) finden sich in \autoref{fig:inverses_koerzitivfeld}.\\

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{images/kompensation/GdFe_errorbars.pdf}
    \caption{ Die inverse Koerzitivfeldstärke gegen die Temperatur aufgetragen}
    \label{fig:inverses_koerzitivfeld}
\end{figure}

An diese Daten wird nun eine lineare Anpassung durchgeführt, um die Schnittpunkte mit der T-Achse zu bestimmen. Dabei werden die Temperaturbereiche bei $T=0$ aufgespalten und seperat angepasst nach dem Modell in \autoref{eq:koerzitiv_invers}. Die Güte dieser Anpassungen können in \autoref{fig:inverses_koerzitiv_fit_kalt} und \autoref{fig:inverses_koerzitiv_fit_warm} eingesehen werden. Ihre Anpassungsparameter, sowie ihre Fehler finden sich in \autoref{tab:compensation_kaltfit} und \autoref{tab:compensation_warmfit}. Die Güte ist nah an 1 und es können keine Systematiken erkannt werden.

\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{images/kompensation/compensation_kalt_fit.pdf}
    \caption{Lineare Anpassung der inversen Koerzitivfeldstärke für T<0}
    \label{fig:inverses_koerzitiv_fit_kalt}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{images/kompensation/compensation_warm_fit.pdf}
    \caption{Lineare Anpassung der inversen Koerzitivfeldstärke für T>0}
    \label{fig:inverses_koerzitiv_fit_warm}
\end{subfigure}
\end{figure}

\input{tables/compensation_kalt_fit}
\input{tables/compensation_warm_fit}

Mit diesen Werten kann nun die Kompensationstemperatur nach \autoref{eq:kompensationstemperatur} bestimmt werden. Die Ergebnisse finden sich in \autoref{tab:compensation_temperaturefit}.
\input{tables/compensation_temperature_fit}

\FloatBarrier
Der Unterschied in den Temperaturen rührt durch die Richtung der Temperaturänderung. Näherten wir uns gerade dem Kompensationspunkt, oder entfernten wir uns gerade von ihm.
\\

Diese Temperaturen sind jedoch nicht miteinander Kompatibel. Somit stellt die Messrichtung einen wichtigen systematischen Fehler dar, der künftig berücksichtigt werden muss.